\begin{abstractpage}

\begin{abstract}{romanian}

Progresul tehnologic și inovațiile din sfera digitală au favorizat creșterea numărului de persoane care au acces la învățământ și studii superioare. Acesta reprezintă unul dintre motivele pentru care sunt create și dezvoltate diverse instrumente și platforme care să vină în sprijinul studenților, ba chiar și adulților.

Aplicația \textit{Alfie}, prezentată în cadrul acestei lucrări, își propune să ofere un suport educațional utilizatorilor săi (studenți) în timpul studiului. Aplicația este creată în variantă de mobil. Aplicația este de tip flashcard digital, cu suport pentru diverse formate de text. De asemenea, aplicația oferă suport și pentru inserarea și editarea de imagini în cartonașe, asigurând un suport vizual în procesul de învățare.

O caracteristică prin care se remarcă aplicația este reprezentată de suportul de obținere a textelor matematice din imagini în format tex, folosind un microserviciu, pentru o vizualizare mai bună și mai eficientă, în defavoarea pozelor cu rezoluție scăzută sau a textelor ilizibile. Alte funcționalități semnificative ale aplicației sunt: backup local și în cloud a cartonașelor și al conținutului media, statistici de învățare a cartonașelor, UI/UX ușor de folosit și customizabil.

\end{abstract}

\begin{abstract}{english}

\end{abstract}

Technological progress and innovations in the digital sphere have helped increase the number of people with access to education and higher education. This is one of the reasons why various tools and platforms are being created and developed to support students and even adults.

The application \textit{Alfie}, presented in this paper, aims to provide educational support to its users (students) during their studies. The app is created in a mobile version. The app is a digital flashcard type app with support for various text formats. The app also provides support for inserting and editing images in flashcards, providing visual support in the learning process.

A stand out feature of the application is the support for obtaining mathematical texts from tex images using a microservice for better and more efficient visualisation, at the expense of low resolution pictures or illegible text. Other significant features of the app are: local and cloud backup of cards and media content, card learning statistics, easy to use and customizable UI/UX.

\end{abstractpage}
